同我連根拔！港珠澳大橋顧問公司測試造假 12職員罪成 辯方求情：未出現安全問題

為港珠澳大橋香港段測試石屎抗壓能力的嘉科工程顧問有限公司，多名實驗室技術員為隱瞞未能按時做測試，稱按上司指示造假，12人昨被裁定串謀詐騙罪成。辯方今求情指大橋尚未出現安全問題。法官李慶年卻指大橋花費5800萬公帑，又指倘若被告勤奮完成工作，定能如期完成測試，不過李體諒指「當然會有good times bad times，好似琴晚法庭要12點幾先做得曬」。案件押後至12月11日判刑，所有被告繼續關押。

次被告吳啟堯的大狀求情指，吳身為本案污點證人應獲得一半的刑期扣減；雖然吳是本案的主導人物，而首被告麥培盛只負責「肯首」，惟吳的刑期理應低於麥，卻高於其他被告。

官讚其中被告為人勤奮

第三被告謝德禮的大狀求情指，被告於2012年確診患有抑鬱症以及適認障礙症，並一向於青山醫院接受治療。被告病情嚴重時更會有自殺傾向，審訊期間亦要增加服用藥量。此時被告於犯人欄指曾於還押期間要求取藥物但不果，稱「我好辛苦，頂唔順啦」。法官則表示對被告的供詞印象深刻，因被告為人勤奮，屢次「做埋人哋個份」。

第七被告薜家俊的大狀求情透露，被告的父親欠債百多萬，被告需為父還債；被告亦為考取助理測量師牌照而努力進修，惟因本案而夢想幻滅。法官卻突然謂，認為此為減刑陳詞並非求情，「求情本係煽情，我有幾次動容，但上訴庭就話我唔跟依據判刑」。

案件有18名被告，6人認罪，餘下受審的12名被告是小蠔灣工務試驗所的前實驗室技術員余維德、李詠暉、薛家俊、陳銳鏗、姚宇峰、葉德杰、吳汶鴻、張嘉明，及前實驗室助理謝德禮、李志勤、陳志成、郭文輝。

香港工程！又係比大陸毒撚到唔似人樣

民意大爆發之後，真係要整頓呢d歪風！

上梁不正下樑歪！

未出現安全問題 = 遲啲會有問題

仲有沙中線一系列豆腐渣工程，一定要追究

港豬澳大橋遲撚早散

梁生，死出黎埋單啦

一早都知佢唔俾啲lorry行都有啲鬼。

哇屌

呢d肯定係公司高層落order
最尾實捉個細嘅交差

講個笑話:香港法治

要文宣啦
你測試目的係證明條橋頂到幾十年
用唔會方法測 再加計下數
咁先可以確保頂到幾十年
就好似 你屋企電器咁
消委會有時都檢測到問題電器 拖把 可能著火
你咁大條橋唔check 一陣幾個颱風黎
頂唔頂得著

香港仲有230萬人未登記做選民

同我捉曬身邊啲親戚朋友出黎

登記做選民備戰立法會

登記唔洗錢，何樂而不為

Jacobs

唔係比行但攞permit麻煩又貴咋咩

【公投】12.1 舉行九區同步遊行！誠邀曾經舉辦地區遊行搞手入紙申請！

區議員，做野啦

當然會有good times bad times，好似琴晚法庭要12點幾先做得曬
私怨律政司

Cls未出事都可以拎嚟求請
判多兩錢重啦毫無悔意

求情

五大訴求真正意義

軍事設施嚟
炸7左佢啦